<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>posts on RyuBlog</title>
    <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in posts on RyuBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 17:35:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近の沖縄</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%81%AE%E6%B2%96%E7%B8%84/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 20:20:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%81%AE%E6%B2%96%E7%B8%84/</guid>
      <description>今回の記事では最近の沖縄について、沖縄で一人暮らしをしている大学生の私が書きたいと思います。私個人の見解が入っているので、その辺は優しい目で見てください(笑)。7月2日に梅雨明けが発表されました。梅雨入りが5月5日でしたので、約2ヶ月の梅雨といったところでしょうか。昨年はもっと早く明けていた気がしたので、調べてみると2020年は5月16日に梅雨入りし、6月12日に梅雨明けしていました。ですので、昨年と比べるとだいぶ長い梅雨でした。昨年が異常に短かったのかな(笑)。今年の梅雨が長かったと言っても、連日雨だった感じはしないです。大雨になる日、というか大雨になる時間帯がたまにあるって感じでした。地元の鹿児島にいたときは、梅雨の時期はほとんど毎日雨が降る感覚があったので、梅雨のイメージと違いました。前にも記事で書いたことがありますが、沖縄の天気は急激に変化することが多々あります。天気予報なんて冗談抜きで当てになりません(笑)。今日も晴天だったのに1分くらいだけ大雨になりました。沖縄の天気は本当に読めないですね。梅雨が明けたということで、ついに夏が始まりました。今年もジリジリと日差しの強い、暑い夏になることでしょう。基本的に日中はクーラーの効いた大好きな家で過ごしているので何も問題ないのですが、先日3限終わりに外出したら溶けそうな暑さで、すぐさま車内に逃げ込んだらそこも灼熱でした。昨年の夏休みは実家に帰省して車校に通う毎日だったので、今年は沖縄で過ごしてみたいです。最近の沖縄といったらなんといっても緊急事態宣言の延長でしょう。7月11日までの予定だった緊急事態宣言が8月22日まで再延長されました。本日7月10日のコロナウイルス新規感染者は64人と発表されていました。この数字を見て、多いなと感じなくなっている自分がいて怖いです。依然、直近1週間の人口10万人あたりの新規感染者は東京につぎ全国2位だそうです。今後夏の観光客や帰省者等で人の流れが増えることを予想すると、緊急事態宣言の延長は仕方ないですね…。沖縄は第3次産業の割合が高いと小学校の時に習ったので、そのデータが今も続いていれば、やはり観光客の減少は痛手ですね。特に自営業の方は大変みたいです。私は訳あって自営業の飲食店のアルバイトを3箇所応募しましたが、どのお店も時短営業や休業をしないといけないみたいで、今すぐに採用するのは難しいと言われました。感染拡大防止の頼みの綱であるワクチンも大学で受けられるということでしたが、国からのワクチン供給日が確定していないため、1回目は8月9日の週以降、2回目は9月6日の週以降で調整という、なんとも不確定な状況です。私は家で過ごすのが好きなので、今後も変わらず自粛生活を送っていきたいと思います。もはや自粛と感じなくなっていますが…。とりあえず、緊急事態宣言を受けて、遠隔講義であるにも関わらず、テストは対面でやると言っていた先生がどのような対応を取られるか楽しみです。コロナウイルスが収束する日を心よりお待ちしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まとめ役</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81%E5%BD%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 09:39:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81%E5%BD%B9/</guid>
      <description>私は昔から何かとまとめ役を務めることが多かった気がします。小・中・高と野球部でキャプテンをしたり、先生にやってと言われて生徒会役員になったりと、まあまあ大きめなグループ活動のまとめ役も務めてきました。最近久しぶりにグループ活動のまとめ役を務めました。そのグループ活動は以前『スタンド使いはスタンド使いにひかれ合う的な』の記事で書いた6人で『知能情報コースの広報コンテンツを制作する』という講義内の活動です。グループ分けをされて、誰一人知り合いのいない中で1回目のグループ活動が始まりました。Zoomでのミーティングでしたが、私は最初みんなの様子を見ようとビデオオフ&amp;amp;ミュートにしていました。するとみんなも同じ考えだったのか誰一人ビデオオンにせず、ただただシーンとした時間だけが流れました。このままでは流石にまずいと思い、ビデオオンにして「おはようございますー」と言ってみました。するとビデオオンにしてくれたのは一人だけだったものの、みんなミュートを解除して返事してくれました。1回目の活動でやることとしては自己紹介とKJ法を使ってどのような制作物を作るかについて話し合うことでした。まず、自分から自己紹介を始めました。するとラッキーなことに趣味の合う人が多かったり、みんないろんなことを話してくれたりしたのでどういう人なのかは大体わかりました。次にどのようなコンテンツを制作するかを話し合いました。Web系の制作やゲームの開発、VTuber制作などいろんな形で広報コンテンツを制作することができますが、あいにく誰一人そのような専門的な開発を経験したことがないということだったので、知能情報コースのCMを実写制作することに決まりました。これで1回目の活動が終わりました。そして迎えた2回目の活動。2回目の活動でまずやることとして『グループのリーダーを決める』というものでした。リーダーをやってくれる人がいたら任せるつもりで「誰かやりたい人いる？」と話を振ってみると、シーンとした時間が流れました。私はその時間に耐えられず、「いなそうだから僕がやっていいですか？」と言うとみんな「お願いします」という感じで返事してくれました。こうして久しぶりにまとめ役を務めることになりました。振り返ってみると、自分からまとめ役を買ってでたことは少なかった気がします。ましてやグループに誰一人知り合いのいないのはほとんどなかったです。1回目の活動で実写のCMを制作するということが決まっていました。とはいっても撮影・編集に関しても経験や知識のある人がいなかったので、計画的に活動を進めないといけないと思いました。まず制作する動画のテーマを決めて、どのような動画の素材が必要なのかを話し合い、撮影地を決めました。次にいつ集まって撮影できるかについて、それぞれ撮影可能な日時を伝え合いました。全員演者として撮影に参加することになったので、なかなかタイミングが合わず、全員での撮影は厳しいと判断したので、時間帯が合う人同士でグループを分け、それぞれ撮影地を割り振りました。これで2回目の活動が終わりました。ここで問題となるのは、同じ人が撮影しないことで撮り方や画角が素材によってバラつきが出ることです。そこで私は同じ撮影地のメンバーを誘い、一番早く撮影を行い、どのように撮ったのかをグループに共有しました。すると他の撮影地のグループも同じような感じで撮影してきてくれました。こうして3回目の活動が始まる時点で動画の素材が集まったというようにスムーズに活動が進んでいました。当初、動画編集に関しては効率と編集の一貫性を考え、一人がiMovieで作業し、それを画面共有で他のメンバーが意見を出しながら進めるというように決めていました。しかし、いざ動画編集に着手しようとした3回目の活動では誰一人iMovieの使い方がわからず、何も始まらない状態でした。そこで3回目の活動での編集作業は無理だと判断し、講義が始まってすぐに活動を終わりました。しかし、「それぞれ次の活動までに撮影した素材を使ってiMovieで動画編集を経験してきて！」という課題を課しました。今後一人が編集作業をして、他のメンバーが意見を出し合うということを考えると、全員が編集作業について知る必要がありました。それは私たちのグループは演者と編集者を分けなかったので、編集作業を一人で行う人の負担が多くなるというのと、そもそもある程度技術を知らないとアドバイスができないというのがあったからです。また、それぞれが編集してきた動画を共有することで、その中で優れていた動画を編集のベースにする、つまり今後編集作業を行う人を決めることができます。さらに、それぞれが編集した動画からいい点をベース動画に組み込むことも可能になります。このような理由をみんなに伝えて、了承を得たので課題を課すという形にしました。ただこの課題もあくまで任意にしました。それは人それぞれバイトやサークル、部活など忙しさが違うからです。そして迎えた4回目の活動では私が予想していたよりもみんなが動画を編集してきていて、またその完成度もすごかったです。そこでみんなで話し合い、ベース動画を決め、編集者を決めることができました。4回目の活動では講義全体で各グループのリーダーが中間報告をする必要がありました。他のグループの報告を聞いた感じ、私たちのグループの活動がうまく進んでいるようだったので安心しました。私が活動報告をすると先生からも「うまくいってるね」と言われました。そして一昨日、5回目の活動がありました。ここでは当初の予定通り、編集者が画面共有して、周りが意見を出し合い、動画の仕上げを行うことができました。来週が制作活動の最後ですが、もうすることがないくらいの状態です。このように今までの活動を振り返ってみると、久しぶりのまとめ役にしてはうまくグループを導くことができたのかなと思います。何より、自分からリーダーを買って出たところが自分の成長を感じました。グループのまとめ役を務めるたびに、責任が重くなるのは嫌だなとも思うのですが、活動を終えてみるとその経験が今後の糧になっている気がします。今回のグループ活動はメンバーが活動にしっかり取り組んでくれる人たちで本当に助かりました。活動も残りわずかとなりましたが、最後までまとめ役を全うしたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりにゲームにハマった話</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E4%B9%85%E3%81%97%E3%81%B6%E3%82%8A%E3%81%AB%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AB%E3%83%8F%E3%83%9E%E3%81%A3%E3%81%9F%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 12:42:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E4%B9%85%E3%81%97%E3%81%B6%E3%82%8A%E3%81%AB%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AB%E3%83%8F%E3%83%9E%E3%81%A3%E3%81%9F%E8%A9%B1/</guid>
      <description>過去の記事で「ゲームが楽しくなくなった」だの、「ゲームを始めても飽きて長続きしない」だの、「周りで流行ったウマ娘をやらない」だの言ってきた私ですが、最近めちゃくちゃハマってしまったゲームがあります。それは『APEX-LEGENDS-』です。これに関しても、「今頃かい！」と突っ込まれても仕方ないくらい流行りに出遅れてしまっていますが、いざ始めたらどんどんハマっていってしまいました。私はSwich版でやっていますが、調べてみるとSwich版は2021年の3月に配信されたんですね。私がAPEXを始めたきっかけは、暇だったことです(笑)。中間考査も終わり、特に課題も多くなかったので暇を持て余していました。友達にAPEXを前からやっている人が何人かいたので、これを機に私も始めて一緒に遊びたいなと思い、始めました。始めたはいいものの、私はFPSゲーム初心者なので、全くできませんでした。視点を定めることすら難しかったです。「上向きたいのに下向くなー」とか「下向きたいのに上向くなー」とかなんでだろうと思ったら、今までずっとやってたドラクエと視点操作が逆でした(笑)。本当にこのレベルからスタートしていたので、もちろんキルなんて取れる訳ありません。ですが、勝てなくても面白かったんですよね。自分が死んでも味方が敵を倒したり、自分を蘇生してくれたりするので、自分の部隊が全滅するまで何が起こるかわからないというところが魅力的です。そこから友達に色々教えてもらったり、動画見て勉強したりして、少しずつ操作にも慣れて、今ではキルも取れるようになってきました。友達とパーティ組んでチャンピオンになった時は本当に嬉しかったです。暇さえあれば野良で遊んだり、友達と遊んだりしていたら、気づいたら日付を跨いでいるのがほとんどです…。それほど時間を忘れてハマったゲームは久しぶりでした。しかしその弊害が日常生活で起こっているなと感じたことがありました。昨日、納豆を食べていたら、自分が啜った音が狙撃音に聴こえて焦りました(笑)。もう末期ですね…。もう少ししたら期末考査も始まるので、APEXで遊ぶのもほどほどにしていきたいと思います。APEXを始めようとしている人はとても楽しいのでオススメのゲームではありますが、時間が消えてしまうので気をつけてください(笑)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウマ娘をやらない男</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%82%A6%E3%83%9E%E5%A8%98%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%89%E3%81%AA%E3%81%84%E7%94%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 11:30:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%82%A6%E3%83%9E%E5%A8%98%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%89%E3%81%AA%E3%81%84%E7%94%B7/</guid>
      <description>『ウマ娘　プリティーダービー』、略称は『ウマ娘』。これはPCとスマートフォンで遊べる育成シミュレーションゲームアプリおよびそれを中心としたメディアメックスコンテンツです。最近、スマートフォン版のウマ娘が私の周りで大流行しました。調べてみると、アニメ第2期が終わる頃の今年2月24日にアプリ配信が始まったようですね。私自身もこのアプリが流行っているのは知っていましたが、競馬がテーマで競走馬が美少女へ擬人化したゲームということくらいしか知りませんでした。ある日、一人の友達がウマ娘を始めました。すると、彼をきっかけにまた一人、また一人とウマ娘を始める友達が増えました。彼ら3人と1日一緒にいたのですが、朝起きたらまずウマ娘、移動中にもウマ娘、寝る前にもまたウマ娘と、本当に一日中ウマと向き合い、戦っていました。部屋の各所から、「差せ！差せ！」や「鼻の差で勝ったわ！」など競馬用語が飛び交っていました。私も彼らと1日一緒に居たわけですから、ウマ娘がどういうものなのか気にならないはずはありません。彼らが遊んでいるのを見たり、聞いたりしたところ、どうやらウマ娘の「スピード」や「スタミナ」「パワー」などを鍛えるトレーニングをしたり、時には休ませたりして、パラメータ育成をしていくようです。パワプロのサクセスみたいな感じですね。ただパワプロと違うところは、ウマ娘の能力値だけでレース結果が決まり、プレイヤースキルに依存しないことです。だから、レースまでにウマ娘を育て上げ、いざレースが始まったら、ウマ娘を信じて祈るしかないようです。ここでウマ娘の面白いところは、実際の競走馬のように脚質が分かれていて、それぞれのレース展開が見れるということです。だから、脚質に合わせてパラメータを育成していくことが勝つ秘訣だそうです。面白いゲームですね。これは遊んでいくうちに、ウマ娘への愛着が湧いてきますね。彼らが１日中ウマ娘をする理由がわかりました。彼らはウマ娘を通して、馬に興味が湧いて、馬の動画を見たり、競馬を見たりするようになったらしいです。一方、私は未だにウマ娘をやっていないのですが、それには3つ理由があります。1つ目はゲームに意欲がないからです。特にスマホゲームはもう数年やっていないので、なんか始める気にならないんですよね…。2つ目は流行りに乗り遅れすぎたからです。なんか始めるにしても今更感があるんですよね…。3つ目はウマ娘が能力値ゲームであるからです。私はゲームとか攻略サイトや攻略動画などを見てしまうタイプなので、リリースからこんなに時間が経っていれば、どのように育成すれば勝てるというような情報もあるでしょうし、楽しめないかなと思っちゃうんですよね…。3つ目に関しては、「能力値だけじゃないよ！」っていう声があるかも知れませんし、そもそも私が攻略サイトや攻略動画を見なければいいだけの話なのですが(笑)。以上3つの理由で私は流行っているウマ娘を未だにやっていません。ですが私は最近なぜか、陸上競技の動画を頻繁に見るようになりました。中でも長距離種目を。遠回りに私も影響されているのかも知れませんね(笑)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポケモンから学んだこと</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%83%9D%E3%82%B1%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AD%A6%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 19:45:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%83%9D%E3%82%B1%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AD%A6%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%93%E3%81%A8/</guid>
      <description>今回は、友人から「ポケモンから学んだこと」を記事の題材として欲しいということだったので書いてみようと思います。彼は複数の端末を使い、色違いを厳選したり、生活のほとんどをポケモンバトルに捧げ、ランキングで上位に入ったりするくらい、私から言わせればポケモンガチ勢です。私自身はというと、ポケモンはルビー・サファイア、エメラルド、ダイヤモンド・パール、プラチナ、ハートゴールド・ソウルシルバー、ブラックをやってました。やっていたといっても当時小学生だった私は、殿堂入りすることや伝説のポケモンを手に入れることを目標にして旅をしていた程度のやり込み度でした。私は3DSが出てからDSゲームをやめたのでブラックが最後でしたね。私はそれ以来、ポケモンで遊んでいません。調べてみるとブラック・ホワイトの発売が2010年でしたので、もう10年以上経ったんですね…。それくらいポケモン離れをしている私が「ポケモンから学んだこと」を語るなど、ガチ勢の方には申し訳ないほど図々しいとは思いますが、過去の記憶を辿り、学んだことがいくつかあったので紹介したいと思います。一つ目は戦略を立てることの重要性です。ポケモンや技にはタイプがあり、そのタイプにはそれぞれ相性が存在していて、技の効果があったり無かったりします。ポケモンバトルでは、この技とタイプの相性が重要になります。ポケモンバトルに勝つために、相性を考えてパーティを編成したり、戦うポケモンを選択したりしていました。つまり、ポケモンを遊びながら、戦略を立てて戦いに挑むということを何度も繰り返していたのです。事前に相手の予想を立てて準備したり、状況に応じて策を講じたりすることは、テスト勉強や部活でやっていた野球など、いろんなところで実践していました。勝負事において相手よりも優位に立つには、戦略を立てて挑むことが必要になってくると思います。私は無意識にポケモンを通して、戦略を立てる練習をしていたのですね。2つ目は経験がものを言うと言うことです。人は実体験を積みながら、理論や理性、秩序など様々なことを学び、成長していきます。これはポケモンも同じで、バトルを通して経験値を稼ぎ、レベルが上がることでポケモンが強くなります。いくら相手との相性が良くても、レベル差が大きいと勝つことは難しいでしょう。だから、レベル上げ、つまり経験値が必要となるのです。このレベル上げに関してもポケモンには学ぶべきことがあります。それは努力することの大切さです。ポケモンには「ふしぎなアメ」と言う邪道なアイテムがあります。これはポケモンに食べさせるだけでレベルが1上がるという神アイテムです。しかし、ふしぎなアメなしで育てたレベル50のポケモンと、ふしぎなアメを使ってレベル50にしたポケモンでは、同じレベルであるにもかかわらず、能力値は前者の方が強くなるようになっています。楽した者がうまくいくほど世界は甘くないということを学びました。何事もコツコツと努力することで経験を積み、強くなっていくのですね。3つ目はレポートの大切さです。ポケモンを遊んでいて、レポートを書き忘れると遊んだデータが保存されません。これは大学でも同じで、レポートを出さないと成績が記録されず、単位を取れないという事態に陥ります。遠隔で講義があるため、レポート数が増えたり成績への影響が大きくなっている今こそ、レポートの重要性が高まっています。私はポケモンでは何かあるごとにレポートを書いてデータを保存していました。それが生きたのか、大学のレポート(課題)は出されたらすぐに取り組み、提出期限に余裕を持って提出するという癖がつきました。ポケモンのお陰ですね。以上が私が思う「ポケモンから学んだこと」でした。ただただ楽しくて遊んでいたポケモンから、たくさんのことを学んでいたのですね。改めて振り返ってみると、ポケモンは本当によくできたゲームだなと感じました。長年、老若男女から愛される理由がわかったような気がします。この記事を書きながら、私も久しぶりにやりたくなってきたので11月に発売されるダイパリメイクを買おうかなと思いました(笑)。もう一度、ポケモンマスターを目指してみようと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スタンド使いはスタンド使いにひかれ合う的な</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E4%BD%BF%E3%81%84%E3%81%AF%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E4%BD%BF%E3%81%84%E3%81%AB%E3%81%B2%E3%81%8B%E3%82%8C%E5%90%88%E3%81%86%E7%9A%84%E3%81%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:42:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E4%BD%BF%E3%81%84%E3%81%AF%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E4%BD%BF%E3%81%84%E3%81%AB%E3%81%B2%E3%81%8B%E3%82%8C%E5%90%88%E3%81%86%E7%9A%84%E3%81%AA/</guid>
      <description>『スタンド使いはスタンド使いにひかれ合う』。これはジョジョの奇妙な冒険に登場する、スタンド使い同士が出会う運命的なルールを端的に表したものです。この「スタンド使い」というのは、能力(スタンド)を持つ者の総称です。これをジョジョを知らない人にわかりやすく説明すると、「似たもの同士はひかれ合う」みたいな感じだと思います。私は最近、スタンド使いはスタンド使いにひかれ合う的な体験をしました。それは『坂道オタクは坂道オタクにひかれ合う』です。前にも記事で書いたように私は、何を隠そう、生粋の坂道オタクです。乃木坂46に始まり、欅坂46、けやき坂46、日向坂46、櫻坂46という流れで坂道グループにどっぷりハマってしまいました。先日私は、私と同じ坂道オタクにひかれ合ったのです。ある講義で、6人グループで活動するという機会がありました。私はグループ分けの名簿を見て、知り合いが一人もいなかったので心配でした。Zoomでグループ活動が始まり、最初に自己紹介から始めました。2年次にもなって、同じコースの人に自己紹介するなんて…と思うかもしれませんが、私たちの代は今までずっと遠隔講義で、グループ活動等も少なかったため、仕方のないことなのです。名前だけ知っていても、顔や性格、趣味などは全く知らない人がほとんどです(私だけなのかも…)。私は先陣を切って自己紹介を始めました。名前、出身地など簡単に紹介していく中で、「趣味は坂道グループを応援することです」と言いました。私は正直、坂道グループと言っても伝わらない人もいるかなと思い、即座に「坂道グループってわかる？」と質問しました。すると「わかるわかる！」と言ってくれたので、伝わっているなと思い安心しました。私の自己紹介が終わり、次の人の自己紹介が始まりました。するとその中で、「実は僕も坂道グループが好きです！」と言われました。さらに、次の人の自己紹介でも「実は僕も坂道グループが好きです！」と言われました。なんと6人グループのなかに3人が坂道オタクだったのです。私は共通の趣味を持つ人に出会えたことがとても嬉しかったです。私が所属するコースには60名ほどの学生がいて、その中に何人坂道オタクがいるかにもよりますが、6人中3人坂道オタクが集まる確率はなかなか低い方だと思います。私は思いました。『坂道オタクは坂道オタクにひかれ合う』のだと。まだ1回しかグループ活動をしていませんが、みんなで協力しないと大変な課題なので、少しずつ交流を深めて、6人で協力して頑張りたいです。そして実は、坂道オタクの同士と、ある目標を立てました。それは『同じコースの学生を坂道オタクにする』ことです。私たちがスタンドの矢となって坂道オタクの仲間を増やすのです。「アイドルなんて興味ない」と思っているそこのあなた！私もそうでした。でも気をつけてください。少しでも踏み入れてしまったら、抜け出せない沼のようにどんどんハマってしまいます。でも安心してください。オタクになるのも悪くないですよ。誰かを応援すること、好きになること。その矛先が何であろうといいじゃないですか(ドヤ)。強制することはもちろんありませんが、私たち坂道オタクが坂道グループの魅力を伝えていきたいと思うので、少しでも興味を持ってくれたら幸いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>火事場の馬鹿力</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E7%81%AB%E4%BA%8B%E5%A0%B4%E3%81%AE%E9%A6%AC%E9%B9%BF%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 18:14:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E7%81%AB%E4%BA%8B%E5%A0%B4%E3%81%AE%E9%A6%AC%E9%B9%BF%E5%8A%9B/</guid>
      <description>私は課題等の提出物は出来るだけ早く終わらせて、期限に余裕を持って提出したいタイプの人間です。これは大学に入ってからという訳ではなく、小さい頃から夏休みの宿題は序盤に終わらせて好きなことをするという子でした。高校の時も、部活でどんなに疲れていても日々題等の課題が終わってないと寝れず、課題を翌日に持ち越すということはありませんでした。私は提出期限に間に合わないといった、もしものことを考えると心配になって早めに終わらせるという行動をとります。しかし、私の友達には真逆の人が一定数います。彼らは、「課題は提出期限のギリギリになって取り組み、提出するのがいい」と言い張ります。私は理解できず、理由を聞いてみると「ギリギリになればなるほど、効率性が上がるんだ」と言われました。私はこれが『火事場の馬鹿力』ってやつかと思いました。火事場の馬鹿力とは、切迫した状況に置かれると、普段には想像できないような力を無意識に出すことのたとえです。私は彼らのように勉強において火事場の馬鹿力を使うことができるのか、色々調べてみました。すると、パーキンソンの法則というものに出会いました。パーキンソンの第一法則に「仕事の量は、完成のために与えられた時間をすべて満たすまで膨張する」というものがあります。これは、期限をどこに設定しても、期限をギリギリまで使うのが人間の心理であるということです。例えば、30分で終わるはずのものも1時間の制限時間を設定していると、1時間ギリギリまでかかってしまうということです。彼らの行動は人間の心理そのものだったのですね(笑)。私は大学生になって1年と2ヶ月が過ぎようとしていますが、大学は高校までとは違い、自分で考えて動かないとあっという間に時間だけが過ぎて行きます。大学生は在学中に社会に必要とされるような人間にならないといけません。そのためには自分の武器となるものを習得しておかなければなりません。そこで火事場の馬鹿力を利用するために、それらの習得期限を大学卒業にするのではなく、目標ごとに期限を決め、それを一つずつクリアしていくことで、効率よく習得し、予定よりも多くのことができるのではないかと考えました。でも、自分で期限を決めて強制するのって難しいですよね…。私はとりあえず2週間後に控える中間考査に向けて、各教科ごとに期限を決めて取り組みたいと思います。課題に関しては提出期限よりも早い、自分なりの提出期限を決めて取り組もうと思います(笑)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄に住んでみてPart2</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%B2%96%E7%B8%84%E3%81%AB%E4%BD%8F%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%BF%E3%81%A6part2/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 11:53:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%B2%96%E7%B8%84%E3%81%AB%E4%BD%8F%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%BF%E3%81%A6part2/</guid>
      <description>先週に引き続き、私が沖縄に一年間住んでみて学んだことを紹介したいと思います。ただ、私は沖縄初心者ですし、自分の周りや聞いた話をもとにしているので、これらが沖縄全てに当てはまるかと言ったらそうではないと思いますのでご注意ください。まずは、自然に関することです。沖縄と言えば、エメラルドグリーンの澄み切った美ら海と白浜ですよね。まさしくその通りで、青い海と白い浜のコントラストが最高です。どこの海も本当に綺麗で、私の地元鹿児島にも綺麗な海はあるのですが、沖縄の海は正直レベルが違いました。鹿児島から飛行機で沖縄に向かうときに、いつも窓側の席に座って景色を見るのですが、海の色が変わり出すと沖縄に着いたなって感じがします。GWに北部の方にドライブに行きましたが、北部の海は特に綺麗でした。島には行ったことがないので、いつか遊びに行きたいです。海以外にも、マングローブや鍾乳洞、滝や岬など、沖縄ならではのものがたくさんあるので在学中に自然を堪能したいものです。次に、沖縄の食べ物に関することです。個人的に沖縄グルメは大好きです。沖縄そば、タコス、タコライス、ゴーヤーチャンプルー、もずく天ぷら、など美味しいものばかりです。外国の方が多く住まれているからか、ステーキハウスが多い感じがします。フルーツに関しても、シークヮーサーやマンゴー、パインアップルやパッションフルーツなど、南国感満載の美味しいものが楽しめます。酒類に関しては、オリオンビールや泡盛などが有名ですが、私はまだ未成年ですのでそこのところはわかりません…。次に、沖縄の方言に関することです。いわゆる、『うちなーぐち』ってやつです。まあ難しいですね(笑)。独特な訛りと、難しい単語の数々。伸ばして発音するものが多い気がします。うちなーんちゅ(沖縄出身)同士の会話は早口すぎて何言ってるかわからないことが多いです(笑)。個人的には「○○しましょうね〜」って言うのが優しい感じがして好きです。在学中にうちなーぐちを習得したいです。方言に関しては、私の地元鹿児島もなかなか凄い訛りと言葉なので、どこも同じようなものですね。よく友達からは、鹿児島弁は韓国語みたいと言われます…。最後に沖縄の県民性に関することです。うちなーんちゅの特徴としては、マイペースで郷土愛が強い感じがします。マイペースなことに関しては、時間にルーズなことが多いことですね。いわゆる、『ウチナータイム』ってやつです。南国であるためか、時間がゆっくりと流れているようです。集合時間に集まらないのはよくあることで、集合時間に家を出ていればいい方です(笑)。なんくるないさー(なんとかなるさ)精神が強いからなのでしょうか…。郷土愛が強いことに関しては、沖縄のことについて質問すると、楽しそうに色々教えてくれます。また、家族愛が(特に年配の方への)強い気がします。正直、私が鹿児島について質問されると返答に詰まる時が多いのですが、沖縄の人はスラスラと求めていた以上にたくさんのことを教えてくれます。沖縄にはお盆とは別に『清明祭(シーミー)』といったお墓参りの行事があるようです。郷土愛、家族愛が強いっていいですよね…。以上、2つの記事に渡って私が沖縄に住んでみて感じたことを紹介してきました。沖縄は本当に魅力ある場所で、私は大好きです。しかし、コロナの影響で全然沖縄生活を満喫できていません。コロナが終息することを切実に祈っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄に住んでみて</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%B2%96%E7%B8%84%E3%81%AB%E4%BD%8F%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%BF%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 12:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E6%B2%96%E7%B8%84%E3%81%AB%E4%BD%8F%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%BF%E3%81%A6/</guid>
      <description>沖縄で一人暮らしを始めて早一年が経ちました。本当にあっという間だったというのが1番の感想です。実は私の兄も琉球大学生だったので、私も何度か沖縄に遊びに来ていたのですが、いざ自分が住むとなると、今まで知らなかったことを学んだり、イメージの変化が起きました。ここでは私が沖縄に関して学んだことをいくつか紹介したいと思います。ただ、私は沖縄初心者ですし、自分の周りや聞いた話をもとにしているので、これらが沖縄全てに当てはまるかと言ったらそうではないと思いますのでご注意ください。まずは、気候に関することです。沖縄と言ったら暑くて湿度が高いというイメージは誰しも持っていると思います。まさしくその通りで、今は5月ですけど私の家ではクーラーが大活躍してますし、除湿機も年中活躍しています。最近の話をすると、GW中に梅雨入り発表された沖縄はおそらくもう梅雨明けしました。2、3日雨が降ったくらいでずっと晴れています。他県が梅雨入りする時期に沖縄はもう梅雨が明けてしまいます。あと、沖縄といえば台風の影響を受けやすいというイメージがあったのですが、去年私はラッキーなことに何の影響も受けませんでした。気候に関して私が一番驚いたことは、天気予報が全くあてにならないことです。急激な天候の変化(スコール)が多く見られ、天気予報が当たらず、ずぶ濡れになったことが何度もありました。沖縄に来る際は、天気予報が晴れだからといって安心せず、雨具を携帯することをオススメします。次に、交通に関することです。沖縄に行くならレンタカーを借りるべしと聞いたことがあるくらい車社会であることは知っていましたが、予想以上に車社会でした。坂道が多いという地形が原因でしょう。車社会と言っても、原付やバイクに乗っている人が多い感じがしました。車を運転する私からすると、バイク治安があまり良くない印象があるので、レンタカーを借りた場合はバイクの動きに注意してください。沖縄に進学する学生で免許を持っておらず、交通手段のためと自転車を購入するのはやめた方がいいです。これで私も失敗したのですが、おそらく買っても全く乗りません。我慢して歩くか、バスを使いましょう。しかし、このバスに関して問題があります。それは時刻表通りにバスが来ないことです。私は経験したことがないのですが、周りにはこの被害者が何名かいました。渋滞が日常茶飯事なのでバスが時刻表通りに来れないのも仕方ないですね。公共交通機関としてはバスに加えて、電車の代わりにモノレールが走っています。那覇空港から浦添市までを走っていますが、結構頻繁に動いていて便利なので、もっと範囲を拡大して欲しいです。次に、物価に関することです。沖縄の賃金の安さは有名ですよね。それは多分間違っていないのですが、私はそれに応じて物価も安いと思っていたのですが、むしろ高い気がします。沖縄は第3次産業の割合が高いという点と、離島のため別途送料がかかってしまうという点が原因なのでしょう。友達から沖縄は子供の貧困が多いということを教わりましたが、賃金と物価のギャップも要因の一つではないかと考えます。コロナの影響で観光客が激減し、第3次産業に頼る沖縄は大打撃を受けました。観光客が来ないと経済は潤わないし、来たら来たで感染は広まるし、難しいところですよね。ちょっと長くなってしまったので、次週の記事をPart2として同じ話題で書きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光陰矢の如し</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E5%85%89%E9%99%B0%E7%9F%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 10:34:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E5%85%89%E9%99%B0%E7%9F%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</guid>
      <description>私は、1,2個しか年齢差のない先輩が「あー歳とったなー」っていうセリフが嫌いでした。私は早生まれってこともあり、大学1年次をほとんど18歳として過ごしてきましたが、先輩方と話すときに年齢の話になると「若っ、俺もうおじさんやん(私もうおばさんやん)」って言われることが何度かありました。そんな時私は「そんな年齢差ないじゃないですかー先輩もお若いっすよ」って適当にかわしながら心の中では「そんな年齢差ないのにそこまで言うか？なんだ？大人アピールか？」って思っていました。そんな私は最近強く思うことがあります。『あー歳とったなー』って。ここでは私がそのように思った3つのことを紹介します。1つ目は『ゲームが楽しくなくなった』ことです。私は幼少期、暇があればゲームをずっとするような子でした。高校時代ほとんどゲームをしてこなかったので、大学生になったら時間ができるだろうし絶対ゲームやりまくるぞって思っていたのですが、いざ大学生になってゲームを始めると、すぐ飽きちゃって長続きしませんでした。私は童心を忘れてしまったのでしょうか…。2つ目は『歳下の活躍』です。TVをつけると、自分より歳下の子が芸能界で活躍していたり、アーティストとして多くの人を魅了していたり、プロ選手として日本・世界で戦っていたりする姿を見ることができます。「この年齢でそこまでビジュアル完成する？この年齢でそんな歌詞、曲作れる？この年齢でそんなプレーできる？」など挙げたらキリがないくらい驚かされることがあります。高校野球なんて、小さい頃から見てて、かっこいいお兄ちゃん達だなって思ってたのが、自分がその舞台でプレーをするようになり、引退し、今ではもはや親目線のような気持ちで見てしまいます。同じ日本人として誇らしい気持ちと同時にこの子よりも長く生きているのに私は何やってんだって劣等感を覚えたりもします。3つ目は『時の流れ』です。恐らく、老いを感じる理由としては時の流れが早く感じることが大きいでしょう。大学に入学してもう1年と1ヶ月が過ぎました。1年次は遠隔授業で学内で受講した回数は片手で数えられる程度でしたが、なんやかんやで友達も出来たし、成績も耐えたし良い一年でしたが、思い返せば本当に一瞬でした。2年次に入っての1ヶ月もあっという間でした。なんか日に日に時の流れが早くなっている気がします。時間を感じるのが早くなる理由として『ジャネーの法則』というものがあります。これは「主観的に記憶される年月の長さは年少者にはより長く、年長者にはより短く感じられる」という現象を心理学的に説明したものです。生涯のある時期における時間の心理的長さは年齢に反比例するというのです。例をあげると、50歳の人間にとっての1年の長さは人生の50分の1ですが、5歳の人間にとっては5分の1に相当し、50歳の人にとっての10年間は、5歳の人にとっての1年間にあたるというものです。なるほどって感じですよね。他にも、同じことを繰り返すだけで新鮮味がなくなると時間が早く過ぎるように感じるそうです。子供の頃は、知らないことが多くて、新しいことに触れる機会が多いですが、大人になるにつれてその機会が減り、また同じことを繰り返す頻度が多くなります。人は未経験のものを体験しているときは、それが強く意識に残り、時間が長く感じるもので、慣れてしまうことで時間の長さも気にならなくなり、早く感じるようになるそうです。以上のことを踏まえて振り返ってみると、大学に入ってからずっと遠隔授業で、同じ作業をただ繰り返しているだけでした。歳をとることは止められませんが、これからはやったことのないことに挑戦して、毎日を新鮮味の溢れる生活にすることで、少しでも体感の時の流れを抑制していきたいと思います。「あー歳とったなー」って言ってた先輩方、適当に返答して申し訳ありませんでした。今度先輩から同じようなことを言われたら、「そうっすね、老けましたね！」って言いたいと思います。(そうじゃない)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>選ぶ権利</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E9%81%B8%E3%81%B6%E6%A8%A9%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 11:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E9%81%B8%E3%81%B6%E6%A8%A9%E5%88%A9/</guid>
      <description>『人生は選択の連続である』。劇作家ウィリアム・シェイクスピアの作品のひとつである『ハムレット』のなかで、ハムレット王はそのように言いました。人間は１日に1000個以上の決断をしているそうです。私は決断を下す上で、選択肢が多ければ多いほど良いという考えの人間です。しかし、私は決して剛毅果断であるというわけではなく、どちらかというと優柔不断な方だと思います。だから、選択肢が多いことが必ずしも良いという訳ではありません。慎重に考え、決断する場合には選択肢が多い方が良いのかなと思います。『選択肢が多い＝可能性が広がる』という捉え方をしているからです。私は普通の人よりも選択肢が多い点で自慢できることがあります。それは、『ジブリ作品を見るか見ないか』という選択肢です。ここで私がこの記事を書くきっかけになった、お笑い芸人かまいたちの『自慢話トトロ見たことない』という漫才を紹介します。濱家さんが「人に自慢できることがあった方がいい。」という導入で始まるこの漫才は、山内さんが「となりのトトロを一回も見たことない。」という返しで話が展開されていきます。「人にできないようなことを自慢という。」と手品が得意な濱家さんは、自慢の例として手品をあげます。それに対して山内さんは「今からでもみんなが頑張って練習したら、お前(濱家)に追いつく可能性がある。その点、トトロ見たことないは今からじゃどうにもならない。みんな(トトロを見たことがある人)がこれから頑張ってトトロを見んとことしても意味がない。もう見ちゃってるから。みんなは俺の自慢に追いつく方法がない。追いつかないのは俺が時間という壁に守られちゃっているから。見ていないということはこれから見ることも見ないこともできる。私にだけ選ぶ権利があるということ。」という理論で自身の自慢の独自性を強調します。私に関して言うと正確には『見たことがない』ではなく、『一度も最後までじっくり見たことがない』という表現の方が正しいです。トトロに関しても登場人物の数名の名前や部分的なシーンはわかります。しかし、どんな話か、どんな結末かと言われると全くわかりません。だから正確には山内さんの言う、見たことないではありません。しかし私はトトロに限った話ではなく、ジブリ作品全てに言える話です。よくこの話を友達に言うと、「ジブリ作品は見た方がいい。日本人なのにジブリ見ないなんてありえない。」と言ってきます。それに対して、生まれてから19年間、ジブリ作品の包囲網を潜り抜けてきた私から言わせると『間違いなく見た方がいい』です。私はジブリ作品を見るか見ないかという二つの選択肢の中で、決断を下すことができます。その決断が、私の人生の大きな分岐点となるかもしれません。人生の中で必ずその日は訪れます。私は人よりも多い選択肢の中で慎重に考え、その決断を下そうと思います。面白いのでかまいたちの漫才も是非見てみてください。
かまいたちの漫才　https://www.youtube.com/watch?v=GonPXvzfY1o&amp;amp;t=131s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血の運命</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%A1%80%E3%81%AE%E9%81%8B%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 16:03:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%A1%80%E3%81%AE%E9%81%8B%E5%91%BD/</guid>
      <description>プロフィールにも書いているように、私は乃木坂46,櫻坂46,日向坂46をこよなく愛するいわゆる坂道オタのひとりです。決して古参というわけではなく、私がオタの沼にハマり出したのはちょうど一年ほど前。始まりは乃木坂46でした。高校時代、私の周りには乃木オタの友人がいたので、存在はもちろん、圧倒的な顔面偏差値で人気のあるアイドルグループであることも知っていました。ですが高校時代、部活と勉強に明け暮れていた私は興味を持つことはありませんでした。時は流れ、進路が決定し迎えた春休み。たまたまYouTubeで見た乃木坂46の冠番組である『乃木坂工事中』。MCは公式お兄ちゃんでもあるバナナマンが務め、メンバーがさまざまな企画にチャレンジするという番組です。アイドル番組という感覚で見始めましたが、単純にバラエティ番組として成立するほど面白いというのが最初の感想でした。個性が光るような企画にメンバーがしっかりと期待に応え、それにバナナマンのトーク力が加わり、笑いが増すというような感じ。乃木坂46の魅力が詰まっていて、バラエティとしても面白い。見たことがない、乃木坂46をあまり知らない方は、まず見て欲しい番組です。それからというもの、私は乃木坂工事中の動画を漁り、徐々にメンバーのことや楽曲の良さを知るようになり、すっかり乃木オタになりました。その後、櫻坂46,日向坂46も同様に彼女たちの冠番組から入り、昨年の夏に乃木オタから坂道オタになりました。その夏、私は実家に帰省しました。4月に一人暮らしを始めて以来の親との再会でした。私は親にオタクになったことを伝えたことはありませんでした。今までアイドルグループに興味を持ったことがなかった私はどこか小っ恥ずかしくて、この時も自分の口から言うことはないだろうなと思っていました。実家に帰省した日の夜、父親は迎えの運転で疲れたのか、すぐ寝室に向かいました。しかし、30分ほど経っても何か音が聞こえる上に電気が付いたままでした。何見てるのかなと思い、ドアに近づき耳を立てると、どこか聞き覚えのある声がしました。『まさか！？』と思いドアを開けると父親は『乃木坂工事中』を見ながらゲラゲラ笑っていました。母親に聞くと、どうやら父親も数ヶ月前から寝る前に『乃木坂工事中』を見ることが日課になっていたようです。お互いが知らない間に、しかもほぼ同時期に父親、そして息子の私が『乃木坂工事中』を経て乃木オタとなっていたのです。この時、私の脳裏には乃木坂46の卒業とともに芸能界を引退された橋本奈々未さんの言葉が思い浮かびました。『人は必要な時に必要な人と会う』。まさに、私たち親子は2020年の春に乃木坂46が必要で、乃木坂46にハマるべくしてハマったのだと思います。船迫家は乃木オタになる運命だったのかもしれません。ちなみに、その次に帰省した正月の迎えの車内では乃木坂46だけでなく櫻坂46,日向坂46の曲もかかるようになっていました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船迫龍之介に関しまして</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%88%B9%E8%BF%AB%E9%BE%8D%E4%B9%8B%E4%BB%8B%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 20:54:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%88%B9%E8%BF%AB%E9%BE%8D%E4%B9%8B%E4%BB%8B%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6/</guid>
      <description>Blog書いてる人かっこいいなと思い、HugoとGitHubPagesを使って個人のブログサイトを作成したにも関わらず、何も記事を書かないまま早2ヶ月が経ちました。と言いいますか、ブログサイトを作成したことをどこにも報告をしていなかったので何の問題もありませんね。あ、申し遅れました。本サイトを運営している、船迫龍之介と申します。簡単に自己紹介をさせて頂くと、鹿児島出身の琉球大学2年生です。せっかく立ち上げたサイトですので、今後は何か記事にできるようなことがあれば積極的に更新していきたいと思います。今後とも、船迫龍之介の応援のほど宜しくお願い致します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcom</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/welcom/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:36:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/welcom/</guid>
      <description>日常的なものとポートフォリオとしてのものを記録していきます。日常的なものは blog、ポートフォリオとしてのものはcodeのタグをつけて投稿します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
