<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>posts on RyuBlog</title>
    <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in posts on RyuBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 17:35:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>選ぶ権利</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E9%81%B8%E3%81%B6%E6%A8%A9%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 11:00:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E9%81%B8%E3%81%B6%E6%A8%A9%E5%88%A9/</guid>
      <description>『人生は選択の連続である』。劇作家ウィリアム・シェイクスピアの作品のひとつである『ハムレット』のなかで、ハムレット王はそのように言いました。人間は１日に1000個以上の決断をしているそうです。私は決断を下す上で、選択肢が多ければ多いほど良いという考えの人間です。しかし、私は決して剛毅果断であるというわけではなく、どちらかというと優柔不断な方だと思います。だから、選択肢が多いことが必ずしも良いという訳ではありません。慎重に考え、決断する場合には選択肢が多い方が良いのかなと思います。『選択肢が多い＝可能性が広がる』という捉え方をしているからです。私は普通の人よりも選択肢が多い点で自慢できることがあります。それは、『ジブリ作品を見るか見ないか』という選択肢です。ここで私がこの記事を書くきっかけになった、お笑い芸人かまいたちの『自慢話トトロ見たことない』という漫才を紹介します。濱家さんが「人に自慢できることがあった方がいい。」という導入で始まるこの漫才は、山内さんが「となりのトトロを一回も見たことない。」という返しで話が展開されていきます。「人にできないようなことを自慢という。」と手品が得意な濱家さんは、自慢の例として手品をあげます。それに対して山内さんは「今からでもみんなが頑張って練習したら、お前(濱家)に追いつく可能性がある。その点、トトロ見たことないは今からじゃどうにもならない。みんな(トトロを見たことがある人)がこれから頑張ってトトロを見んとことしても意味がない。もう見ちゃってるから。みんなは俺の自慢に追いつく方法がない。追いつかないのは俺が時間という壁に守られちゃっているから。見ていないということはこれから見ることも見ないこともできる。私にだけ選ぶ権利があるということ。」という理論で自身の自慢の独自性を強調します。私に関して言うと正確には『見たことがない』ではなく、『一度も最後までじっくり見たことがない』という表現の方が正しいです。トトロに関しても登場人物の数名の名前や部分的なシーンはわかります。しかし、どんな話か、どんな結末かと言われると全くわかりません。だから正確には山内さんの言う、見たことないではありません。しかし私はトトロに限った話ではなく、ジブリ作品全てに言える話です。よくこの話を友達に言うと、「ジブリ作品は見た方がいい。日本人なのにジブリ見ないなんてありえない。」と言ってきます。それに対して、生まれてから19年間、ジブリ作品の包囲網を潜り抜けてきた私から言わせると『間違いなく見た方がいい』です。私はジブリ作品を見るか見ないかという二つの選択肢の中で、決断を下すことができます。その決断が、私の人生の大きな分岐点となるかもしれません。人生の中で必ずその日は訪れます。私は人よりも多い選択肢の中で慎重に考え、その決断を下そうと思います。面白いのでかまいたちの漫才も是非見てみてください。
かまいたちの漫才　https://www.youtube.com/watch?v=GonPXvzfY1o&amp;amp;t=131s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血の運命</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%A1%80%E3%81%AE%E9%81%8B%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 16:03:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%A1%80%E3%81%AE%E9%81%8B%E5%91%BD/</guid>
      <description>プロフィールにも書いているように、私は乃木坂46,櫻坂46,日向坂46をこよなく愛するいわゆる坂道オタのひとりです。決して古参というわけではなく、私がオタの沼にハマり出したのはちょうど一年ほど前。始まりは乃木坂46でした。高校時代、私の周りには乃木オタの友人がいたので、存在はもちろん、圧倒的な顔面偏差値で人気のあるアイドルグループであることも知っていました。ですが高校時代、部活と勉強に明け暮れていた私は興味を持つことはありませんでした。時は流れ、進路が決定し迎えた春休み。たまたまYouTubeで見た乃木坂46の冠番組である『乃木坂工事中』。MCは公式お兄ちゃんでもあるバナナマンが務め、メンバーがさまざまな企画にチャレンジするという番組です。アイドル番組という感覚で見始めましたが、単純にバラエティ番組として成立するほど面白いというのが最初の感想でした。個性が光るような企画にメンバーがしっかりと期待に応え、それにバナナマンのトーク力が加わり、笑いが増すというような感じ。乃木坂46の魅力が詰まっていて、バラエティとしても面白い。見たことがない、乃木坂46をあまり知らない方は、まず見て欲しい番組です。それからというもの、私は乃木坂工事中の動画を漁り、徐々にメンバーのことや楽曲の良さを知るようになり、すっかり乃木オタになりました。その後、櫻坂46,日向坂46も同様に彼女たちの冠番組から入り、昨年の夏に乃木オタから坂道オタになりました。その夏、私は実家に帰省しました。4月に一人暮らしを始めて以来の親との再会でした。私は親にオタクになったことを伝えたことはありませんでした。今までアイドルグループに興味を持ったことがなかった私はどこか小っ恥ずかしくて、この時も自分の口から言うことはないだろうなと思っていました。実家に帰省した日の夜、父親は迎えの運転で疲れたのか、すぐ寝室に向かいました。しかし、30分ほど経っても何か音が聞こえる上に電気が付いたままでした。何見てるのかなと思い、ドアに近づき耳を立てると、どこか聞き覚えのある声がしました。『まさか！？』と思いドアを開けると父親は『乃木坂工事中』を見ながらゲラゲラ笑っていました。母親に聞くと、どうやら父親も数ヶ月前から寝る前に『乃木坂工事中』を見ることが日課になっていたようです。お互いが知らない間に、しかもほぼ同時期に父親、そして息子の私が『乃木坂工事中』を経て乃木オタとなっていたのです。この時、私の脳裏には乃木坂46の卒業とともに芸能界を引退された橋本奈々未さんの言葉が思い浮かびました。『人は必要な時に必要な人と会う』。まさに、私たち親子は2020年の春に乃木坂46が必要で、乃木坂46にハマるべくしてハマったのだと思います。船迫家は乃木オタになる運命だったのかもしれません。ちなみに、その次に帰省した正月の迎えの車内では乃木坂46だけでなく櫻坂46,日向坂46の曲もかかるようになっていました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>船迫龍之介に関しまして</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%88%B9%E8%BF%AB%E9%BE%8D%E4%B9%8B%E4%BB%8B%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 20:54:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/%E8%88%B9%E8%BF%AB%E9%BE%8D%E4%B9%8B%E4%BB%8B%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%A6/</guid>
      <description>Blog書いてる人かっこいいなと思い、HugoとGitHubPagesを使って個人のブログサイトを作成したにも関わらず、何も記事を書かないまま早2ヶ月が経ちました。と言いいますか、ブログサイトを作成したことをどこにも報告をしていなかったので何の問題もありませんね。あ、申し遅れました。本サイトを運営している、船迫龍之介と申します。簡単に自己紹介をさせて頂くと、鹿児島出身の琉球大学2年生です。せっかく立ち上げたサイトですので、今後は何か記事にできるようなことがあれば積極的に更新していきたいと思います。今後とも、船迫龍之介の応援のほど宜しくお願い致します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcom</title>
      <link>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/welcom/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:36:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://RyunosukeFunasako.github.io/posts/welcom/</guid>
      <description>日常的なものとポートフォリオとしてのものを記録していきます。日常的なものは blog、ポートフォリオとしてのものはcodeのタグをつけて投稿します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
